英國王室不滿Netflix《王冠》第四季抹黑查爾斯親王 劇組：反派不會認自己是反派

《王冠》黛妃與查爾斯的故事招惹王室不滿 英國政府：「請每集開頭附上虛構警語！」

於今年11月在Netflix所播映的英國歷史電視劇《王冠》（The Crown）第四季，在開播之後再度成為全球矚目的熱門話題，其中劇迷們最關心的，莫過於已逝多年的黛安娜王妃與查爾斯親王、卡蜜拉三人之間錯綜複雜的三角關係，劇中黛妃因這場錯誤的婚姻飽受折磨的樣子更是叫粉絲們心痛不已。

但即便《王冠》第四季全球好評不斷，卻仍遭受到英國王室的不滿，根據《每日郵報》表示，王室相關成員指出該影集中具有抹黑查爾斯親王而感到十分不悅，並且認為這會造成年輕觀眾對查爾斯親王有很深的誤解。

為此，英國政府文化大臣Oliver Dowden要求Netflix官方應該在每集開頭註解「本故事純屬虛構」，才能夠降低對於英國王室的損傷，Oliver Dowden向《每日郵報》提到：「《王冠》這部影集確實是相當精緻的『虛構作品』，所以Netflix更應該在每一集開頭清楚標示皆為虛構，這樣年輕一輩的觀眾才不會將裏頭的故事當真。」

據悉，查爾斯親王的友人更認為，擔任《王冠》編劇的彼得摩根（Peter Morgan），利用扭曲事實來達成娛樂效果與政治目的，這樣的行為是相當險惡，更可悲的是，觀眾無法體會到這一點。

事實上過去美國《娛樂周刊》的專訪中，就曾針對王室不滿《王冠》第四季這件事，向飾演「查爾斯親王」的喬許奧康納（Josh O'Connor）提問到Netflix劇組是否真的將查爾斯塑造成惡人這件事，對此喬許否認了這樣的說法。

「身為一名演員，我的職責就是要避免這樣的事情發生。事實上我的父親是一名英語老師，因此從小我就透過我的父親，進而對莎士比亞的作品有著一定程度的了解，父親對莎士比亞所創作的反派中得出了一個結論：不論是理查三世或伊阿古，他們從來不會認為自己是反派，因為他們相信自己所做都是為了他們的志向而努力。」

「同理，就如同莎士比亞所著作的反派們一樣，我無法將查爾斯塑造成是反派，更不認為查爾斯是反派，事實上我反倒認為他是一個迷失自我，需要得到幫助的可憐人，他渴望從黛安娜身上獲得藉慰，可惜黛安娜無法給他；同樣的，對於黛安娜而言也是如此，因此才促成這樣的悲劇。」喬許奧康納說。

查理斯係一個仆街
已FC

繼周二爆出查理斯不認同中國政權後，他在一九九七年寫的香港回歸日誌首次曝光，揭露了他對香港回歸的心迹：香港回歸有如「偉大的中國外賣」（TheGreatChineseTakeaway）、他深怕香港失去法治、寄望當時的民主黨主席李柱銘不會被捕。句句流露出他對英國將香港交回中國的感覺，是等於送羊入虎口

查理斯王子：我們任由香港聽天由命，但願民主黨的李柱銘不會被捕

佢個腦唔差，好過佢兩個仔加埋

他們從來不會認為自己是反派，因為他們相信自己所做都是為了他們的志向而努力。

中共,小粉紅,港共,黑警,藍絲

如果觀眾真係覺得你Charles係無辜，只會對呢套劇反感

就算冇呢套劇，其實都對你同Camilla 反感㗎啦

Btw有無人覺得個演員好似張繼聰

我見到都以為係

咁現實上佢又真係一路同diana結婚一路同camila搞外遇，結婚前仲整左隻手額比camila

查理斯 食得好偏, 講完

頭果一兩季英國王室好like呢部劇，主演Claire Foy仲可以去見英女王

而家呢一季一講到戴安娜，即刻反枱

唔搵返Meghan拍?

之前聽電台講話佢同卡米拉本身識於微時, 一直都重口味鍾意卡米拉
但皇室應該嫌佢那麼醜的女, 所以唔想佢入門先選中咗 Diana

咁你英國王室垃圾賤種唔係事實咩?
作為傳統意見領袖 完全無保護過西方 大英帝國應有價值觀同道德觀
係差在未比力架妹做埋英女王

我做皇既話一定搞印度非洲
白人都係正仆街

戴安娜一直都係皇室嘅禁忌，因為佢真係好得人心，我記得當年佢車禍死左，大家都真係好傷心

咁樣轉個大彎黎串共產黨

套劇除左 屌查理斯婚外情 仲直線屌佢平庸無魅力 所以妒忌 同佢相反既diana

嫌佢已婚吖

「反派不會認自己是反派」

呢㐰有冇違反国安法？

其實個演員講嘅野好厚道而且有深度

同cctvb啲暗星差好遠
人地啲訓練係演Shakespeare
cctvb啲演藝訓練

S5 Meghan飾演Meghan

如果當年女皇俾佢娶Camila , 悲劇就唔會發生

有預感個男主角會撞車死

舊橋可以翻用嘅話係都Megan死先

Charles 同Camila 初相識前佢係未結婚
後來先嫁左人

日落左邊有力呀

成個家族都仆街嚟

要處女呀

唔似

呢兩季作嘢作得太勁
個個角色都抺黑咁濟

查理斯立場一直反共，從來冇跪過

Camila婚都唔離點娶？

本身呢季都講到Diana成個搏出位又癡線嘅女人咁
反而講到Charles好似好慘咁 逼住要揀Diana咁
Camilla根本就係個拆散人家庭嘅仆街

套劇做到白金漢宮啲人安排camila結婚咁

一開始講到戴妃好恨嫁入去咁

威爾斯親王 查理斯王子

乜撚野查爾斯親王？

所謂一夜夫妻百夜恩
為咗件人老珠黃的卡米拉
不惜謀害自己兩個仔嘅老母
查理斯係一個不折不扣嘅罪人

兩個年紀差成十幾年cls
場婚姻本身就唔make sense

已經由神劇跌到去TVB級

最近睇netflix 有個紀錄片係講溫莎王朝 最後兩集係講查理斯同埋戴妃關係同埋查理斯既立場 好值得睇

左膠嘢係咁上下啦

正常男人姐
洗唔洗叫人做反派呀

本來都冇動力睇
依家又想睇下

年齡唔係藉口
冇人揸槍隊住 要佢娶
娶咗就要承擔，揮慧劍斬情絲

The Queen is watching you.

台譯

又真係逼佢娶
future king唔結婚好煩

以前有講過搵佢做港督

你睇多次我寫咩

做過 到你唔認咩

一件事還一件事

誰能控制傳媒，誰就能控制人們的腦袋。

誰能控制間間茶餐廳部部電視機長開播住什麼

誰就能控制是非黑白

所以避走去美帝

你唔衝出嚟屌大家都當真人真事改編劇咁睇
你出嚟認證就成套變成documentary

可能係事實呢

係囉 本身冷處理觀眾當劇睇 依家變咗認證

18, 19歲女恨嫁王子其實好正常啫

佢係恨嫁charles
唔係恨嫁皇室

覺得有啲塑造到英女皇好冷酷咁
唯一覺得不變好睇既就係princess margaret條線

香港真係失去咗法治、今年李柱銘真係被人拉咗
查理斯嘅恐懼一一成真
佢係當時英國少數有遠見嘅人

Dianna選角真係好好，眼神笑容有佢既神韻

因為點寫都講唔掂數
講真野又唔得
講到假又壞PR

平民衝入皇宮搵英女皇傾計果到幾有人性嘅
Princess Margaret 後尾佢喊住求英女皇真係好好睇
講佢點樣想履行返義務
本身Vanessa Kirby 已經好撚正

Btw 其實fagen係咪真係同事頭婆傾過計
睇wiki又話冇

大英祖國真好
抹黑皇室都純粹叫你加句「純屬虛構」
喺香港 報導新聞查警察已經要又拉又鎖
林鄭仲好意思提英國都要求效忠英女皇...

講得好，包二奶就包二奶啦

Vanessa kirby真係丁出血
戲又好
做到皇室嗰種優雅又做到個人嗰種不羈放任

樣樣都要，派綠帽

睇完之後就覺得Princess Magaret 係一個有血有肉嘅人物，尤其係講佢表姐妹嗰集

完全同意
The Crown選角係世界級

由佢把口講Diana最終會係點 已經夠有血有肉啦
人版咁嘅樣

藍絲：英國好有言論自由？你試下係英國批評皇室吖

有冇第五季

「王冠」 製作集體 全隊被炒 !

做戲做戲
不要太認真

有，不過會再換角

The Crown season 5 release date – cast, trailer, and latest news

Season 5 會再換角

佢仲要係炒股高手，每次股災都順利避過

仲要搞生意都相當成功

皇室？ 今時今日唔撚廢皇室已經比曬面

你個朵本身都唔多檢點就認喇
唔係d人有興趣會挖, 越挖越多

冇睇套野 純粹覺得戴安娜真係好慘 查理斯卡米拉兩個當年三十歲既成年人 仆街呃鳩十九歲既戴安娜結婚 咁就害左一個女仔一生 唔好講戴安娜應該知嫁入皇室會點 問心大部份人十九歲時都係on99咁

有懷疑卡米拉非處女娶唔到論係狗男女pr放風 女皇最錫既安德烈王子 佢前妻莎拉嫁入去時同過前男友同居 咪又係非處

卡米拉一直無離婚，查理斯點娶啊非處呃細路咩

但嗰個情節其實都係假，現實係女王見到有陌生人就即刻衝左出房搵警察

第三、四季都唔係佢做

佢同Camilla先係真愛 ， Camilla樣衰過Diana咁多Charles都從來無放棄過

無人拎住枝槍叫佢娶Diana 更加無人監住佢生仔兩條囡要曬，就喺咁簡單

黑警林奠以為自己係英雄

幾靚仔